\documentclass[a4paper,12pt]{article} %%%%%%%%%%%%%%%%
\input{MafI2} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\input{macros} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% NUR hier drunter editieren %%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Abgabe}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Folgendes nicht mehr editieren %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\Uebungsblatt}{7} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{ 
pdftitle={\Fach{}: Übungsblatt \Uebungsblatt{}},
pdfauthor={\Name}, pdfborder={0 0 0}} %%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Übungsblatt \Uebungsblatt{}} %%%%%%%%%%%%%%%%%%
\author{\Name{}} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\thispagestyle{fancy} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\lhead{\sf \large \Fach{} \\ \small \Name{} } %%%%%%%%
\rhead{\sf \Semester{} \\  Gruppe \Gruppe{}} %%%%%%%%%
\vspace*{0.2cm} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\LARGE \sf \textbf{Übungsblatt \Uebungsblatt{} - Block B} %%%%%%
\end{center} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace*{0.2cm} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Das dritte von vier bewerteten Übungsblättern im Block B!\\
\textbf{Ausgabe:} 5.6.20 \\
\textbf{Abgabe:} 12.6.20 \\
\textbf{Besprechung:} 17-19.6.20

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Hier beginnen die Aufgaben %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{1}
\textbf{Ableitungen:} Diese Aufgabe widmen wir im Allgemeinen den Ableitungen. Hierbei soll auf unterschiedliche Art die Ableitung bestimmt werden oder eine Begründung getroffen werden, warum die Funktion nicht differenzierbar ist.
\begin{enumerate}[a)]
\item (1P:) Bei dieser Aufgabe soll die Ableitung an der Stelle $x =2 $ bestimmt werden. Hierfür ist einer der beiden Differenzenquotient zu wählen. Geht dabei bitte analog zu den vielen Beispielen in der Vorlesung vor!
\[f(x) = x^2-3x \]
\item (2P:) Nun soll gezeigt werden, dass die folgende Funktion auf $\R$ differenzierbar ist. Auch das soll mittels eines Differenzenquotienten bewiesen werden. 
\[f(x) = \frac{-1}{x^2+2} \]
\item (3P:) In dieser Aufgabe sollen die Ableitungsregeln angewendet werden, um die Ableitung zu bestimmen und den Definitionsbereich eben jener. Nutzt bitte $\backslash$log im Mathemodus. Dieser stellt in dieser Aufgabe den natürlichen Logarithmus dar ($\log(x)=$ ln$(x)$, also $\log(e^x) = x$)! Der Lösungsweg gibt hierbei Punkte, nur die Ableitung angeben reicht nicht aus, weil das auch Internetseiten bereitstellen.
\[f(x) = \frac{x^2}{\log(1+e^x) } \]
\item (2P:) Bei den letzten Aufgaben soll bestimmt werden, ob die Funktion differenzierbar sind oder nicht. Die Ableitung muss nicht unbedingt explizit (oder gar vollständig) angegeben werden.
\[f(x) = e^{|x|\cdot x} \]
\item (2P:) Auch hier soll die Differenzierbarkeit überprüft werden (Ableitungen sind nicht zwingend notwendig anzugeben).
\[f(x) = \begin{cases}
\frac{x}{|x|}, & x \neq 0 \\
0, & x = 0
\end{cases} \]
\end{enumerate}
\vskip 7pt

\textbf{Beispiel:} Die Ableitung der verschachtelten folgenden Funktion kann man wie folgt geben. Dies soll ein Beispiel sein, um euch die sorgfältige Bestimmung von Ableitungen zu erleichtern und gleichzeitig euch klar zu machen, wie man dieses Vorgehen ordentlich aufschreibt und herleitet.
\[f(x) = \sin (x^2-x^{-1}) \]
Erst teilt man die Funktion in ihre einzelnen Funktionen auf:
\begin{align*}
f(x) &= g(h(x))\\
g(x) &:= \sin (x) \\
h(x) &= h_1(x)+h_2(x) \\
h_1(x) &:= x^2 \\
h_2(x) &:= \frac{-1}{x}\\
\end{align*}
Dann bestimmt man iterativ die verschachtelten Ableitungen:
\begin{align*}
h_1'(x) &= 2x \\
h_2'(x) &= \frac{1}{x^2} \\
h'(x) &= h_1'(x)+h_2'(x) = 2x+\frac{1}{x^2} \\
g'(x) &= \cos (x) \\
f'(x) &= g'(h(x))\cdot h'(x) = \cos(x^2-\frac{1}{x})\cdot (2x+\frac{1}{x^2})
\end{align*}

\Loesung{1}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Loesung Aufgabe 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Loesung-7-1}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Ende der Aufgabe 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\points{0}{10}   %für die Korrekteure

\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Anfang Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{2}
\textbf{Merkmale von Funktionen:} In dieser Aufgabe werden wir uns ausschließlich mit der Funktion
\[f(x) = 2x^2\cdot e^x \]
Wir werden die Funktion nun stückweise analysieren. Dafür kann es Hilfreich sein, sich die Funktion in einem geeigneten Programm grafisch darstellen zu lassen. \\
\textbf{Hinweis:} Denkt daran, dass ihr sämtliche Bedingungen für relevante Sätze aus der Vorlesung vor der Nutzung auch überprüft haben müsst! Es dürfen nur Aussagen genutzt werden, wo alle Bedingungen vorher als gegeben bewiesen wurden.
\begin{enumerate}[a)]
\item (2P:) Berechnet zuerst die erste Ableitung und begründet, ob diese wiederum differenzierbar ist oder nicht.
\item (2P:) Berechnet den Grenzwert der Funktion für $x \rightarrow -\infty$. 
\item (2P:) Zeigt nun, dass $x=0$ eine Nullstelle ist und $f(0)$ ein striktes Minimum der Funktion ist.
\item (2P:) Weiter soll gezeigt werden, dass bei $x=-2$ ein lokales Maximum angenommen wird.
\item (1P:) Wir wollen nun beweisen, dass keine weiteren Extremstellen existieren. Hier kann die Monotonie, Notwendigkeitskriterien für Extremstellen oder andere Argumentationen helfen.
\item (1P:) Zuletzt soll mit dem Mittelwertsatz gezeigt werden, dass die zweite Ableitung $f''$ mindestens eine Nullstelle (für $f$ bedeutet dies eine mögliche Wendestelle) im Intervall [-2,0] besitzt. Hierfür soll explizit nicht $f''$ berechnet werden!
\end{enumerate}


\Loesung{2}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Lösung Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Loesung-7-2}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Ende Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\points{0}{10} %für die Koorekteure


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\correctend{} %für die Koorekteure


\end{document}

